專家倡啟動雙重認證

專家倡啟動雙重認證

5.2K
港聞

楊和生建議電郵密碼至少應有8個位。資料圖片

【本報訊】科大拒回應該校教授電郵賬戶如何被入侵，有電腦保安專家估計可能是因為涉事教授設定的密碼太簡單而被「撞中」、又或是輸入密碼時遭人偷看。專家建議校方加強電郵保安如強制使用雙重認證，以保障敏感及重要資料如試題。

疑無設入錯密碼次數上限

本身在科大兼讀電腦博士課程的電腦保安專家賴灼東估計，類似科大使用的大學電郵系統，可能未有為「入錯密碼」次數設上限，若密碼太簡單，有機會被入侵者不斷白撞而攻破；另外教職員的電郵賬戶，亦可能未設有或未啟動雙重證認系統（如手機SMS密碼）。

互聯網協會網絡保安及私隱小組召集人楊和生，則指電郵被入侵的原因很多，除了密碼太簡單被撞中，也有可能是使用者忘記登出，又或是因輸入密碼時遭人偷看，故他建議密碼至少應有8個位並設定得較為複雜（如必須包括數字和英文字母組合）。

■記者陳志偉

相關新聞

入侵教授電郵索試卷科大印度生被捕

港聞 9小時前